元朗區會通過 促PK鄧親率3000警巿武漢抗疫

【明報專訊】元朗區議會噚日舉行特別會議，討論應對武漢肺炎疫情嘅社區防疫工作，會上通過咗促請警務處長鄧炳強帶領3000個前線警員義務前往武漢抗疫、實踐「忠誠勇毅」精神嘅動議。動議明顯「派膠」，指近日有警員喺微博發布「武漢加油」嘅影片，區議會「高度讚揚警員嘅高尚情操，並認為警隊有能力及資源為武漢市民貢獻更多」，因此提出一哥帶隊抗疫。

全城搶口罩，會議上區議員都關注口罩短缺問題。元朗民政事務專員袁嘉諾都話，元朗民政處嘅口罩存量都只係夠用一個星期，目前只有約400個。專員仲話，自己同啲同事都係自備口罩。

區議員關注外判清潔工有無口罩

有區議員關注街道清潔工無足夠口罩，指佢哋要接觸大量垃圾，感染風險好高。食環署元朗區環境衛生總監蔡家偉話，上月已去信承辦商，確保佢哋向外判清潔工提供足夠裝備，包括口罩。佢話承辦商共約有10萬個口罩，相信供應充足。

元朗區議會喺會上亦通過幾項動議，包括要求政府盡快撥款購買防疫用品免費派畀市民，以及支持醫護罷工等。

唔去武漢就係「逃兵」

希望鄧小強及其隊伍入火神山醫院受治療🙏🏻🙏🏻🙏🏻

Push